[
		 {
	 "question":"गौतम बुद्द अन्तराष्ट्रिय शान्ति पुरस्कारको राशी कति रहेको छ?",
	"optionA":"70 हजार अमेरिकी डलर",
	"optionB":"80 हजार अमेरिकी डलर",
	"optionC":"60 हजार अमेरिकी डलर",
	"optionD":"50 हजार अमेरिकी डलर",
	 "correctAns":"50 हजार अमेरिकी डलर"
		 },
		 {
	"question":"कुवेती कानुन अनुसार १८ नम्बर भिसा मा जाने कामदारले कती वर्ष पछी आफ्नो इच्छा अनुसार रोजगार तथा मालिक फेर्न पाउछन् ?",
	"optionA":"After 7 yrs",
	"optionB":"After 5 yrs",
	"optionC":"After 8 yrs",
	"optionD":"After 3 yrs",
	 "correctAns":"After 3 yrs"
		 },
		 {
	"question":"वर्तमान अवस्थामा ऋणको कुन भाग बढेको छ ?",
	"optionA":"विकास ऋण",
	"optionB":"बहुपक्षीय ऋण",
	"optionC":"औधोगिक ऋण",
	"optionD":"सुरक्षा ऋण",
	 "correctAns":"बहुपक्षीय ऋण"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा बिदेसी सहायता को संस्थागत बिजारोपण कहिले देखी भएको हो ?",
	"optionA":"1977 AD",
	"optionB":"1959 AD",
	"optionC":"1962 AD",
	"optionD":"1951 AD",
	 "correctAns":"1951 AD"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल को पहिलो लिखित संबिधान कुन हो?",
	"optionA":"मुलुकी ऐन",
	"optionB":"नेपाल अधिराज्य को संबिधान २०१९",
	"optionC":"नेपालको अन्तरिम शासन बिधान ,२००७",
	"optionD":"नेपाल सरकार को बैधानिक कानुन, २००४",
	"correctAns":"नेपाल सरकार को बैधानिक कानुन, २००४"
		 },
		 {
	"question":"अठारौ सार्क शिहर सम्मेलनले सन् २०१६ लाई कुन सार्क वर्षका रुपमा मनाउने निर्णय गरेको छ ?",
	"optionA":"सार्क वन संरक्षण बर्ष",
	"optionB":"सार्क सांस्कृतिक सम्पदा बर्ष",
	"optionC":"सार्क हरियाली बर्ष",
	"optionD":"सार्क महिला बिकाश बर्ष",
	"correctAns":"सार्क सांस्कृतिक सम्पदा बर्ष"
		 },
		 {
	"question":"SAARC राष्ट्रमा सबै भन्दा पहिले VAT लागु गर्ने राष्ट्र कुन हो ?",
	"optionA":"Pakistan",
	"optionB":"India",
	"optionC":"Nepal",
	"optionD":"Bhutan",
	"correctAns":"Pakistan"
		 },
		 {
	"question":"कर्मचारी सञ्चय कोषको स्थापना कहिले भएको हो ?",
	"optionA":"वि.स. २०२०",
	"optionB":"वि.स. २०१९",
	"optionC":"वि.स. २००४",
	"optionD":"वि.स. २०१५",
	"correctAns":"वि.स. २०१९"
		 },
		 {
	"question":"दशौ योजना अनुसार आयोजना कार्यक्रमहरु कतिओटा आधारमा प्राथमिकीकरण गरिएका थिए ?",
	"optionA":"6",
	"optionB":"8",
	"optionC":"5",
	"optionD":"7",
	"correctAns":"8"
		 },
		 {
	"question":"Who introduced the plan of Pension for the 1st time in Nepal?",
	"optionA":"Juddha Shumsher",
	"optionB":"Padma Shumsher",
	"optionC":"Mohan Shumsher",
	"optionD":"Bir Shumsher",
	"correctAns":"Juddha Shumsher"
		 },
		 {
	 "question":"World Bank को प्रतिबेदन अनुसार 2012 AD मा कुल गार्हस्थ उत्पादन (GDP) को अनुपातमा रेमिटान्स (Remittance) भित्र्याउने मुलुकमा नेपाल विश्वमा तेस्रो स्थानमा पर्यो भने नेपालले (GDP) को अनुपातमा कति प्रतिसत रेमिटान्स (Remittance) देशभित्र भित्राएको थियो?",
	"optionA":"15 %",
	"optionB":"30 %",
	"optionC":"25 %",
	"optionD":"20 %",
	"correctAns":"25%"
		 },
		 {
	"question":"Birgunj भन्सार भारतको कुन सहर संग जोडिएको छ ?",
	"optionA":"Calcutta",
	"optionB":"Raxaul",
	"optionC":"Lucknow",
	"optionD":"Amrtisar",
	"correctAns":"Raxaul"
		 },
		 {
	"question":"कुन माटो मा उर्वरा शक्ति बढी हुन्छ र माटो पनि नरम र मसिलो हुन्छ ?",
	"optionA":"दोमट माटो",
	"optionB":"बलौटे माटो",
	"optionC":"पाँगो माटो",
	"optionD":"चिम्टैलो माटो",
	"correctAns":"पाँगो माटो"
		 },
		 {
	"question":"When was an agreement signed with the Three Gorges of China to construct the West Seti Hydroelectricity Project?",
	"optionA":"05 Shrawan, 2066",
	"optionB":"01 Baishak, 2063",
	"optionC":"17 Falgun, 2068",
	"optionD":"12 Falgun, 2070",
	"correctAns":"17 Falgun, 2068"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको उद्योगका संस्थापक कुन राणा प्रधानमन्त्रीलाई भनिन्छ ?",
	"optionA":"Bir Shumsher",
	"optionB":"Bhim Shumsher",
	"optionC":"Chandra Shumsher",
	"optionD":"Juddha Shumsher",
	"correctAns":"Juddha Shumsher"
		 },
		 {
	"question":"मूल्य अभिवृदी कर कहिले १० प्रतिसत बाट १३ प्रतिसत बनाइएको हो ?",
	"optionA":"2060 Mangshir 1",
	"optionB":"2065 Baishak 15",
	"optionC":"2062 Chaitra 15",
	"optionD":"2062 Baishak 2",
	"correctAns":"2062 Baishak 2"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल राष्ट्र बैंकको स्थापना कुन कानुन अनुसार भएको हो ?",
	"optionA":"कम्पनी ऐन २०२१",
	"optionB":"राष्ट्र बैंक ऐन २०५८",
	"optionC":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२",
	"optionD":"निजीकरण ऐन २०५०",
	"correctAns":"नेपाल राष्ट्र बैंक २०१२"
		 },
		 {
	"question":"Security खरिद बिक्रि केन्द्र को स्थापना कहिले भएको हो ?",
	"optionA":"BS 2033",
	"optionB":"BS 2048",
	"optionC":"BS 2052",
	"optionD":"BS 2042",
	"correctAns":"BS 2033"
		 },
		 {
	"question":"नेपाली मुद्रालाई बास्केट प्रणालीमा विनिमय गर्ने निर्णय कहिले भएको थियो?",
	"optionA":"वि. स. २०३४ जेठ १७",
	"optionB":"वि. स. २०३४ जेठ २०",
	"optionC":"वि. स. २०३४ जेठ १८",
	"optionD":"वि. स. २०३४ जेठ १५",
	"correctAns":"वि. स. २०३४ जेठ १७"
		 },
		 {
	"question":"European Union को मुद्रालाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"Yen",
	"optionB":"Dollar",
	"optionC":"Euro",
	"optionD":"Pound Sterling",
	"correctAns":"Euro"
		 },
		 {
	 "question":"FLU 'एक प्रकारको रुघाखोकी' सर्ने मध्यम कुन हो ?",
	"optionA":"चराचुरुंगीहरुबाट",
	"optionB":"गुलियो पदार्थबाट",
	"optionC":"काचो गाई भैसीको दुधबाट",
	"optionD":"खानेकुराहरुबाट",
	"correctAns":"चराचुरुंगीहरुबाट"
		 },
		 {
	"question":"When did FIFA World Cup Trophy arrived in Nepal?",
	"optionA":"2070 BS Poush 6",
	"optionB":"2060 BS Poush 25",
	"optionC":"2058 BS Magh 12",
	"optionD":"2065 BS Falgun 25",
	"correctAns":"2070 BS Poush 6"
		 },
		 {
	"question":"Makhaya Ntini is related with which sport?",
	"optionA":"Hockey",
	"optionB":"Swimming",
	"optionC":"Cricket",
	"optionD":"Football",
	"correctAns":"Cricket"
		 },
		 {
	"question":"हरेक दिन नेपालमा कती जना दृस्टीबिहिन हुने तथ्यांक छ ? (Data 2070 BS)",
	"optionA":"118",
	"optionB":"112",
	"optionC":"130",
	"optionD":"125",
	"correctAns":"125"
		 },
		 {
	"question":"सर्वव्यापी घोलक के लाइ भनिन्छ ?",
	"optionA":"Mercury",
	"optionB":"Juice",
	"optionC":"Water",
	"optionD":"Milk",
	"correctAns":"Water"
		 },
		 {
	"question":"प्रसिद्ध वैज्ञानिक आइन्सटाइनले कुन देशको राष्ट्रपति बन्ने प्रस्तावलाई इन्कार गरेका थिए ?",
	"optionA":"जर्मनी",
	"optionB":"इजरायल",
	"optionC":"इक्वेडर",
	"optionD":"प्यालेस्टाइन",
	"correctAns":"इजरायल"
		 },
		 {
	"question":"Shivapuri राष्ट्रिय निकुञ्जको क्षेत्रफल कति रहेको छ ?",
	"optionA":"166 Sq. KM",
	"optionB":"122 Sq. KM",
	"optionC":"144 Sq. KM",
	"optionD":"155 Sq. KM",
	"correctAns":"144 Sq. KM"
		 },
		 {
	"question":"कुन समुहको रगतलाई International Acceptor भनिन्छ ?",
	"optionA":"O",
	"optionB":"B",
	"optionC":"AB",
	"optionD":"A",
	"correctAns":"AB"
		 },
		 {
	"question":"हाम्रो शारीरमा कति किसिमका खनिज पईन्छन् ?",
	"optionA":"15",
	"optionB":"13",
	"optionC":"12",
	"optionD":"10",
	"correctAns":"13"
		 },
		 {
	"question":"स्वस्थ रहन कती प्रकारका Vitamin आवस्यकता पर्दछ?",
	"optionA":"13",
	"optionB":"11",
	"optionC":"18",
	"optionD":"15",
	"correctAns":"13"
		 }
]